<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" ?>
<newsitem itemid="1" id="root" date="1996-08-21" xml:lang="en">
<title>BPOM: Produk Mengandung Aspartam Aman Dikonsumsi </title>
	<text>
		<p>TRIBUNNEWS.COM, JAKARTA - Setelah pertengahan tahun lalu sempat dihebohkan dengan pesan pendek mengenai bahaya Spartame atau Aspartam, pemanis yang diduga dapat merusak otak dan sumsum tulang belakang, kini berita itu menguak lagi ke permukaan.</p>
		<p>Berbagai pesan singkat melalui broadcast BlackBerry Messenger (BBM) cukup menimbulkan keresahan di masyarakat. Muncul pertanyaan apakah berita tersebut kali ini benar? </p>
		<p>Pesan tersebut memaparkan bahwa produk minuman Extra Joss, M-150, Kopi Susu Gelas, Kiranti, Kratindaeng, Hemaviton, Neo Hormoviton, Marimas, Frutillo, Segar Sari, Pop Ice, Segar Dingin Vitamin C, Okky Jelly Drink, Inaco, Gatorade, Adem Sari, Naturade Gold dan Aqua Splash Fruit mengandung unsur berbahaya yaitu Aspartame.</p>
		<p>Bahan ini dianggap sebagai racun yang berisiko menyebabkan diabetes, kanker otak dan mematikan sunsum tulang belakang.</p>
		<p>Deputi Bidang Pengawasan Keamanan Pangan dan Bahan Berbahaya Badan Pengawas Obat dan Makanan Dr Roy Sparringa menyatakan bahwa isu tersebut sama sekali tidak benar. Seluruh makanan dan minuman yang sudah bersertifikat Badan Pengawasan Obat dan Makanan (BPOM) pastinya sudah diuji secara klinis di laboratorium, sehingga keamanannya sangat terjaga dan terjamin.</p>
		<p>"WHO sendiri sudah menyatakan bahwa Aspartam adalah bahan yang aman digunakan, asalkan penggunaannya dibatasi," ungkapnya.</p>
		<p>Bahkan tidak hanya dinyatakan aman untuk makanan tetapi juga pencernaan. Oleh karena itu produk-produk tersebut sebenarnya masih boleh dikonsumsi masyarakat. BPOM sendiri pastinya akan langsung menarik makanan atau minuman jika teruji berisiko bagi kesehatan.</p>
		<p>"Jadi kalau ada berita yang mengatakan Aspartame lebih keras dari biang gula dan mematikan sumsum tulang belakang itu sama sekali gak benar," tuturnya.</p>
		</text>
</newsitem>