<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" ?>
<newsitem itemid="1" id="root" date="1996-08-21" xml:lang="en">
	<title>Berita Hoax Seputar Om Telolet Om yang Tersebar di Dunia Maya</title>
	<text>
	<p>Fenomena om telolet om memang cukup menggelitik, pasalnya kata-kata yang sebenarnya diutarakan oleh anak-anak di pulau Jawa saat memanggil bus itu menjadi booming di dunia maya.</p>

	<p>Tidak hanya di Indonesia, namun om telolet juga menyebar begitu menyebar begitu cepat dan ditirukan oleh orang-orang di berbagai negara.</p>

	<p>Namun sangat disayangkan, seiring dengan boomingnya kalimat tersebut, sebagian orang yang entah menggunakan referensi apa, berani berspekulasi yang tidak sedap mengenai kalimat tersebut.</p>

	<p>Tidak tanggung-tanggung, kesimpulan hoak tersebut bahkan tersiar begitu cepat di dunia maya dan dibagikan oleh para oknum yang sudah tertipu dengan penjelasan si pembuat berita itu.</p>

	<p>Berikut kalimat yang tersiar di dunia maya terkait dengan kalimat om telolet om:</p>

	<p>Om berasal dari bahasa Bali kuno yang berati Tuhan, telolet Adalah bahasa Swahili yang berarti Yahweh.</p>

	<p>Om telolet om Maka kalian sedang menyebut Yahweh tuhan orang Yahudi.</p>
	<p>Sebarkan pesan ini, Jangan berhenti di Kamu! Kalian sedang di yahudinisasi!!!</p>

	<p>Penting dan sebarkan buat kalian!!!</p>

	<p>Kalimat om telolet om tersiar akibat ulah anak-anak yang memanggil bus yang lewat di jalanan agar si supir menekan klakson yang bunyinya terbilang jenaka.</p>

	<p>Pertanyaannya jika merujuk kepada pernyataan di atas, kira-kira saat mengatakan om telolet om, apakah anak-anak itu menggunakan bahasa India yang artinya tuhan? Tentu tidak, om merupakan panggilan akrab dalam bahasa Indonesia untuk orang yang lebih tua selain kakak.</p>

	<p>Begitu juga dengan telolet, apakah kira-kira anak tersebut saat mengucapkan tolelot, anak-anak tersebut sedang berbicara dengan bahasa Swahili yang berarti Yahweh? Tentu tidak, tolelot adalah sebutan anak-anak di daerah itu untuk suara klakson bus yang terbilang unik.</p>

	<p>Dan sangat unik jika ada orang yang berbicara dengan dua bahasa dalam menuturkan satu kalimat yang hanya terdiri dari 3 kata.</p>

	<p>Jadi kesimpulannya, spekulasi tentang om telolet om yang disebarkan oleh sebagian orang tersebut sangat lemah dan tidak berdasarkan landasan apapun.</p>
	
</text>
</newsitem>	
