<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" ?>
<newsitem itemid="1" id="root" date="1996-08-21" xml:lang="en">
<title>Broadcast Permen Jari Bikin Anak Kecanduan dan Tidur 2 Hari</title>
	<text>
		<p>Pesan berantai soal efek berbahaya permen jari beredar di media sosial. Disebutkan dalam pesan tersebut, permen jari bisa membuat anak-anak yang mengkonsumsinya kecanduan dan tidur selama dua hari.</p>
		<p>Pesan tersebut beredar di Whatapps, Facebook dan media sosial lainnya sejak satu minggu lalu di kalangan warga Tangerang, depok, dan Ponorogo.</p>
		<p>Berikut isi broadcast yang beredar di sekitar warga Ponorogo:</p>
		<p>Info dari Dinas Kesehatan Kab. Ponorogo</p>
		<p>*Permen Jari* ditemukan di sekolah di kecamatan Kauman Sumoroto.</p>
		<p>anak yang mengkonsumsi permen ini tertidur selama 2 hari... seperti orang kecanduan... setiap terbangun minta2 permen jari...</p>
		<p>sekarang dalam penyelidikan... mohon hati2 buat kita semua... mohon bu guru dan para orang tua... minta tolong agar anak2 dilarang jajan sembarangan di abang2 yg jualannya aneh2...</p>
		<p>Sumber info : Kapuskesmas Kauman Sumoroto)</p>
		<p>detikcom mengkonfirmasi pesan berantai ini langsung kepada Kepala Puskesmas Kauman Sumoroto, Dr. Yunita yang dituliskan sebagai sumber informasi dalam pesan tersebut.</p>
		<p>Yunita mengatakan setelah mendapat pesan berantai melalui media sosial dia langsung berkoordinasi dengan pengawas sekolah yang berada di area kerjanya, Kauman Sumoroto dan pihak kepolisian.</p>
		<p>"Ternyata ke kepala masing-masing juga tidak ada konfirmasi ulang, saya konfirmasi Kapolseknya juga tidak ada," ujar Yunita saat dihubungi detikcom, Selasa (11/10/2016).</p>
		<p>Tim promosi permen jari, Dewa membantah kabar tersebut. Menurutnya permen yang mereka produksi sudah didaftarkan ke Badan Pengawasan Obat dan Makanan (BPOM) dengan nomor pendaftaran ML 824409085492.</p>
		<p>"Produk kami sangat aman untuk dikonsumsi dan telah melalui tahap pemeriksaan sebelum produksi, agar permen jari yang kami buat benar-benar aman dan layak untuk diperjual belikan bahkan di iklankan ke TV Nasional," ucap Dewa dalam keterangan tertulis yang diterima detikcom.</p>
	</text>
</newsitem>