<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" ?>
<newsitem itemid="1" id="root" date="1996-08-21" xml:lang="en">
<title>Petugas Kebun Binatang Surabaya menghamili orang utan.</title>
	<text>
		<p>Heboh. Seorang penjaga di Kebun Binatang Surabaya (KBS) harus berurusan dengan kepolisian setempat, usai diduga Malakui tindakan seksual terhadap seekor orangutan bernama Marylin, hingga hamil.</p>
		<p>Dilansir dari worldnewsdailyreport, penjaga yang dilaporkan berusia 38 tahun itu tak dapat mengelak lagi karena aksinya terekam CCTV di beberapa titik. Kamera tersembunyi itu sengaja dipasang oleh pihak kebun binatang menyusul kecurigaan mereka terhadap kondisi terkini Marylin.</p>
		<p>"Beberapa hewan tampak menjadi terangsang saat pemberian makan.</p>
		<p>Yang paling membuat kami curiga adalah ketika kami menemukan Marylin, orangutan tertua kami, hamil.</p>
		<p>Padahal, dia tidak pernah kontak dengan orangutan lain karena sifatnya yang agresif, sehingga tidak masuk akal," ujar salah seorang karyawan di Kebun Binatang Surabaya, Akhiroel Yahya, yang sudah 14 tahun bekerja di KBS.</p>
		<p>Para pejabat kebun binatang mengaku belum bisa menjelaskan apa sih yang sebenarnya terjadi.</p>
		<p>"Pada awalnya, kami tidak bisa memahami apa yang terjadi. Marilyn telah kami pisahkan, terpencil selama 10 tahun terakhir. Jadi ini adalah misteri. Tetapi ketika kami menempatkan beberapa kamera tersembunyi, kami menemukan kebenaran, dan ini benar-benar mengerikan," ujar direktur kebun binatang, Abdoel Hakim.</p>
		<p>Berita soal Orangutan di Kebun Binatang Surabaya (KBS) yang dihamili oleh petugas KBS, yang diunggah oleh situs World Daily News Report, sudah pasti berita hoax atau kabar bohong.</p>
		<p>Hal itu disebutkan oleh Kepala Badan Pengawas KBS, Heri Purwanto, ketika dikonfirmasi SURYA.co.id, 19 Desember 2015.</p>
		<p>"Pemberitaan di situs itu bukan fakta, tidak ada Orangutan yang namanya Marylin seperti dalam berita itu," tegasnya.</p>
		<p>Investigasi.</p>
		<p>Dari hasil pemeriksaan yang sudah dilakukan, tidak ada nama staf di KBS bernama Akhiroel Yahya, begitu juga Direktur KBS yang bernama Abdoel Hakim, seperti yang ditulis dalam berita.</p>
		<p>"Tidak ada itu yang namanya Akiroel Yahya dan juga Abdoel Hakim. Tadi di bagian PSDM langsung melakukan pengecekan," kata Heri.</p>
		<p>Menurut Heri, saat ini hanya ada 2 orang yang bertugas sebagai direktur di KBS.</p>
		<p>Yang pertama adalah Aschta Mita Tajudin, sebagai PJS Direktur Utama KBS.</p>
		<p>Kemudian yang kedua adalah Fuad Hasan sebagai Direktur Keuangan dan PSDM.</p>
		<p>Heri mengatakan, situs berita tersebut kemungkinan sengaja membuat berita hoax untuk menyerang atau mencemarkan nama baik KBS.</p>
	</text>
</newsitem>