<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" ?>
<newsitem itemid="1" id="root" date="1996-08-21" xml:lang="en">
<title>Sinar Kosmik yang melewati bumi malam hari.</title>
	<text>
		<p>Beredar pesan berantai atau broadcast tentang sinar kosmik yang akan melewati bumi. Sinar ini akan lewat pukul 00.30-03.30. Sinar kosmik disebut berbahaya dan warga diminta untuk mematikan telepon dan TV selama jam tersebut.</p>
		<p>Disebut juga Singapura sudah mengumumkan kabar ini kepada warganya. Para warga diimbau untuk melindungi diri dari bahaya radiasi yang tinggi akibat sinar kosmik yang akan lewat di dekat bumi.</p>
		<p>Berikut isi lengkap broadcast tersebut:</p>
		<p>"Malam ini 00:30-03:30 pastikan untuk mematikan telepon: TV Singapura telah mengumumkan berita. Tolong selepas baca ini, lindungi diri anda. Beritahukan kerabat terkasih dan teman-teman. Hari ini malam dari 12:30-03:30, berbahaya, radiasi yang tinggi, sinar kosmik akan melewati dekat dengan bumi. Jadi matikan ponsel Anda. Jangan biarkan ponsel Anda dekat dengan tubuh Anda, dapat menyebabkan kerusakan jaringan tubuh . Silahkan cek Google NASA dan BBC News. Menebarkan pesan ini kepada semua yang kalian peduli.</p>
		<p>Investigasi: (dilansir dari detikcom).</p>
		<p>detikcom menelusuri asal pesan berantai ini, ternyata pesan ini sudah pernah beredar dan sempat ditanyakan seorang di jejaring sosial pada Agustus 2011 lalu. </p>
		<p>Isi pesannya hampir sama yakni untuk mematikan handphone dan jauhkan dari badan mulai pukul 00.30- 04.00 karena ada lintasan sinar kosmik dari luar bumi yang akan menghantarkan efek radiasi tinggi pada satelit di lintasan bumi dan bisa berbahaya.</p>
		<p>Namun dalam pesan-pesan yang beredar tidak dicantumkan dengan jelas kapan tanggal, bulan dan tahun peritiwa itu terjadi. </p>
		<p>detikcom juga bertanya kepada Kepala Pusat Sains Antariksa Lapan, Clara Y. Yatini.</p>
		<p>Dalam makalah ilmiah Clara yang berjudul 'Analisa Penurunan Intensitas Sinar Kosmik' dijelaskan bumi setiap saat dihujani oleh atom-atom yang terionisasi dan partikel subatomik lain yang disebut sebagai sinar kosmik.</p>
		<p>Sinar kosmik terdiri dari partikel-partikel yang berenergi tinggi dan dibagi menjadi dua komponen yaitu partikel-partikel yang  berasal  dari  luar matahari dan  yang  berasal  dari matahari.</p>
	</text>
</newsitem>