<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" ?>
<newsitem itemid="1" id="root" date="1996-08-21" xml:lang="en">
<title>Kabar 10 'Obat Warung' Tak Layak, BPOM Pastikan Itu Hoax</title>
	<text>
		<p>Badan Pengawas Obat dan Makanan (BPOM) memastikan jika kabar seputar 10 obat yang tak layak konsumsi, yang belakangan beredar di masyarakat, adalah hoax alias tidak benar. Termasuk soal pencatutan logo Siloam Hospital, Banten.</p>
		<p>Humas BPOM, Nelly mengatakan, surat elektronik yang belakangan beredar di dunia maya itu merupakan buatan oknum tak bertanggung jawab.</p>
		<p>"Itu isu lama, sudah berulang kami buat penjelasan," ucapnya singkat kepada JawaPos.com lewat pesan singkat WhatsApp, Senin (5/3).</p>
		<p>"Sejak 2003 sudah kami buat klarifikasinya supaya tak meresahkan masyarakat," lanjut dia.</p>
		<p>Nelly meminta masyarakat hati-hati dalam memilah informasi. Dia mengajak dan mengimbau agar tak buru-buru mempercayai kabar-kabar yang beredar. Utamanya berkaitan dengan obat-obatan.</p>
		<p>"Cek ke lembaga-lembaga terkait," beber Nelly.</p>
		<p>BPOM juga memastikan tidak pernah menerbitkan surat keputusan penarikan seperti kabar yang beredar.</p>
		<p>"Obat-obatan sebagaimana dimaksud dalam pesan berantai tersebut sampai saat ini masih memiliki nomor izin edar dari BPOM. Oleh karenanya layak dan aman untuk dikonsumsi sesuai dengan petunjuk penggunaannya," pungkasnya.</p>
		<p>Berikut adalah 10 obat yang sebelumnya diisukan tak layak konsumsi:</p>
		<p>1. Obat PARAMEX Produksi PT. Konimex</p>
		<p>2. Obat INZA Produksi PT Konimex</p>
		<p>3. Obat INZANA Produksi PT Konimex</p>
		<p>4. Obat CONTREX dan CONTREXIN Produksi PT. Tempo Scan Pasific</p>
		<p>5. HEMAVITON ENERGY DRINK Produksi PT. Tempo Scan Pasific</p>
		<p>6. HEMAVITON ENERGY DRINK Produksi PT. Tempo Scan Pasific</p>
		<p>7. BODREX dan BODREXIN Produksi PT. Tempo Scan Pasific</p>
		<p>8. NATURE diedarkan oleh PT. WIGO HOSLAB</p>
		<p>9. SUPER TETRA diedarkan oleh PT. WIGO HOSLAB</p>
		<p>10. STOP COLD</p>
	</text>
</newsitem>