<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" ?>
<newsitem itemid="1" id="root" date="1996-08-21" xml:lang="en">
<title>Sandiaga Uno Sebut Broadcast Whatsapp Soal Rekruitmen Volunteer Asian Games Hoax</title>
	<text>
		<p>SERAMBINEWS.COM - Wakil Gubernur DKI Jakarta Sandiaga Uno mengatakan begitu banyak hoax yang menyebar di lingkungan masyarakat seperti melalui broadcast Whatsapp yang diterima dan disebarkan masyarakat.</p>
		<p>Sandi mengatakan bahkan setingkat menteri sempat salah mengirimkan berita hoax kepadanya</p>
		<p>"Saya tadi ada satu menteri mengirim ke saya sebuah berita, bagus sih beritanya, ini visioner, saya bilang mau mendukung. Tahu-tahu sekitar 20 menit setelah itu dia bilang, eh Pak Wagub sorry itu hoax," kata Sandi di kawasan Cijantung, Minggu (7/1/2018).</p>
		<p>Berita hoax yang dimaksud Anies adalah kabar mengenai Asian Games. Disebut bahwa perhelatan itu membutuhkan puluhan ribu volunteer dan akan mendapatkan gaji Rp 600.000 per hari.</p>
		<p>Sandiaga awalnya senang karena itu adalah kabar yang sangat bagus untuk warga Jakarta. Dia yakin banyak warga Jakarta yang berminat menjadi volunteer.</p>
		<p>Dia pun saat itu bersiap untuk menyebarkan berita itu kepada jajaran Pemprov DKI Jakarta. Belum sempat disebar, menteri yang diceritakan Sandi mengabarkan bahwa berita tersebut adalah hoax.</p>
		<p>"Begitu saya baru menyiapkan teman-teman di pemprov dan lain-lain, ternyata enggak lama setelah itu diberikan klarifikasi bahwa itu berita hoax," kata Sandiaga.</p>
		<p>Oleh karena itu, dia mengingatkan akan pentingnya untuk kroscek terlebih dahulu. Dia berharap cerita ini menjadi pengingat agar masyarakat tidak asal menyebar informasi.</p>
		<p>"Kalau enggak benar dan baik nggak boleh kita (sebar), ya mungkin maksudnya kita baik, tapi karena kita belum yakin itu benar kita jangan broadcast dulu. Dan hampir saja saya (sebar)," ujar Sandi.</p>
		<p>Sandi mengatakan berita yang disebar harus sudah terverifikasi. Kabar yang disebar juga tidak boleh bertujuan untuk memecah belah masyarakat dan menyakiti orang lain.</p>
		<p>"Informasi yang kita sampaikan juga harus informasi yang bermanfaat," kata Sandiaga.</p>
	</text>
</newsitem>