<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" ?>
<newsitem itemid="1" id="root" date="1996-08-21" xml:lang="en">
<title>Beredar Broadcast WhatsApp hingga Facebook Bakal Dipantau, Apa Iya?</title>
	<text>
		<p>Beredar pesan broadcast di WhatsApp, pesan maupun panggilan yang dikirimkan melalui aplikasi tersebut akan dipantau. Tak cuma WhatsApp, dalam broadcast itu juga diingatkan agar kini masyarakat berhati-hati dalam menyebarkan pesan terkait politik hingga pemerintahan di media sosial. Benarkah? </p>
		<p>Isu</p>
		<p>Mulai besok dan seterusnya ada peraturan komunikasi baru.</p>
		<p>Semua panggilan dicatat</p>
		<p>Semua rekaman panggilan telepon tersimpan</p>
		<p>WhatsApp dipantau</p>
		<p>Twitter dipantau</p>
		<p>Facebook dipantau</p>
		<p>Semua media sosial dan forum dimonitor</p>
		<p>Informasikan kepada mereka yang tidak tahu.</p>
		<p>Perangkat Anda terhubung ke sistem pelayanan.</p>
		<p>Berhati-hatilah untuk tidak mengirimkan pesan yang tidak perlu</p>
		<p>Beritahu anak-anak Anda, Kerabat dan teman tentang ini untuk diurus</p>
		<p>* Jangan teruskan tulisan atau video dll, Anda akan menerima mengenai situasi politik / sekarang tentang Pemerintahan / PM, dll. *</p>
		<p>Polisi telah mengeluarkan pemberitahuan yang disebut .. Kejahatan Cargo ... dan tindakan akan dilakukan ... hapus saja ...</p>
		<p>Menginformasikan teman anda dan orang lain juga.</p>
		<p>Menulis atau meneruskan pesan apapun pada setiap perdebatan politik dan agama sekarang merupakan pelanggaran ... penangkapan tanpa surat perintah ...</p>
		<p>Ini sangat serius, plz biarkan diketahui semua kelompok dan anggota individu kami sebagai grup admin bisa dalam masalah besar.</p>
		<p>Berhati-hatilah untuk tidak mengirimkan pesan yang tidak perlu.</p>
		<p>Beritahu semua orang tentang ini untuk berhati-hati.</p>
		<p>Tolong bagikan; Itu sangat benar Grup admin mohon berhati-hati....</p>
		<p>Investigasi</p>
		<p>detikcom melakukan konfirmasi kepada Kementerian Komunikasi dan Informatika (Kemkominfo) terkait sebaran boradcast tersebut. Plt Kepala Biro Humas Kominfo Noor Iza mengatakan bahwa pesan tersebut adalah hoax alias kabar bohong.</p>
		<p>"Jelas hoax itu. Tulisan tersebut adalah hoax," ujar Noor Iza kepada detikcom, Kamis (20/7/2017).</p>
		<p>Noor menjelaskan, pemerintah telah memiliki aturan tersendiri soal penyampaian informasi melalui media sosial. Aturan tersebut terdapat pada UU ITE ( Informasi dan Transaksi Elektronik)</p>
		<p>"Kalau konten negatif sudah ada aturan. Perbuatan yang dilarang Pasal 27 sampai dengan Pasal 37 UU Nomor 1 Tahun 2008 tentang ITE," jelasnya.</p>
	</text>
</newsitem>