<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" ?>
<newsitem itemid="1" id="root" date="1996-08-21" xml:lang="en">
<title>Laporan Palsu Penetapan Pengangkatan CPNS</title>
	<text>
		<p>Liputan6.com, Jakarta - Pegawai Negeri Sipil (PNS) menjadi salah satu pekerjaan yang diminati banyak orang. Makanya, setiap kebijakan mengenai penerimaan CPNS selalu bisa menarik perhatian.</p>
		<p>Misalnya, informasi terkait penetapan e-formasi pengangkatan PNS. Sebuah mekanisme pengangkatan CPNS yang usulannya berasal dari instansi pemerintah.</p>
		<p>Baru-baru ini, sebuah laporan penetapan e-formasi pengangkatan PNS beredar luas di media sosial dan mengundang banyak komentar.</p>
		<p>Klaim</p>
		<p>Laporan penetapan e-formasi pengangkatan PNS itu mengatasnamakan Kementerian Pendayagunaan Aparatur Negara dan Reformasi Birokrasi (PANRB). Surat itu diberi judul Laporan Penetapan E-Formasi Tenaga Honorer, Pegawai Tidak Tetap, Pegawai Tetap Non-PNS, dan Tenaga Kontrak Pengangkatan CPNS tahun 2016-2019.</p>
		<p>Isinya menyatakan kuota formasi dari sejumlah instansi pemerintah pusat serta pemerintah daerah (pemda) yang ditetapkan dalam e-formasi. Informasi tersebut menyebutkan kantor Regional, kode cepat, nama instansi, formasi, usul masuk dan ditetapkan.</p>
		<p>Bantahan Kementerian PANRB</p>
		<p>Kementerian PANRB menegaskan, tidak pernah menerbitkan laporan penetapan e-formasi tenaga honorer, pegawai tidak tetap, pegawai tetap non-PNS, dan tenaga kontrak pengangkatan CPNS periode 2016-2019.</p>
		<p>“Kementerian PANRB tidak pernah mengeluarkan surat itu,” ujar Deputi Sumber Daya Manusia Aparatur (SDMA) Kementerian PANRB Setiawan Wangsaatmadja seperti dikutip dari laman resmi Kementerian PANRB, Jakarta, Rabu 16 Mei 2018.</p>
		<p>Sementara itu, Kepala Biro Hukum, Komunikasi dan Informasi Publik Kementerian PANRB Herman Suryatman menambahkan, informasi yang tidak jelas sumbernya tersebut merupakan berita bohong alias hoax.</p>
		<p>"Untuk itu, diimbau kepada seluruh masyarakat untuk selalu waspada dan mengecek kebenaran setiap informasi ke sumber resmi," tegasnya.</p>
		<p>Herman menekankan, agar masyarakat mengabaikan berita bohong tersebut, karena bukan mustahil ada upaya penipuan dari pihak-pihak yang berusaha mengambil keuntungan.</p>
		<p>“Itu semua berita bohong, dan abaikan saja. Kami akan selalu menginformasikan kebijakan CPNS melalui portal resmi, yakni www.menpan.go.id,” jelas Herman.</p>
	</text>
</newsitem>