<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" ?>
<newsitem itemid="1" id="root" date="1996-08-21" xml:lang="en">
<title>Demo Masyarakat Pidie Jaya di Depan Mapolda Aceh dan Simpang Lima Hoax</title>
	<text>
		<p>SERAMBINEWS.COM, BANDA ACEH - Beredarnya informasi terkait adanya unjuk rasa yang akan dilakukan oleh Masyarakat dan Mahasiswa Pidie Jaya (Mamaja) di Simpang Lima dan Mapolda Aceh, Senin (1/6/2015), ternyata hoax.</p>
		<p>Pasalnya, ketika Serambinews.com memastikan kebenaran rencana aksi tersebut kepada penanggung jawab demo dari masyarakat atas nama Tgk Saiful Bahri Meureudu, mantan Ketua DPRK Pidie Jaya dengan nomor handphone 081360511800, ternyata nomor tersebut milik Zakaria Saman, Tuha Peuet Partai Aceh.</p>
		<p>"Nyan hana, awak nyan dijak puduk nomor hp lon. Tapi dipeugot ateh nan Saiful Bahri. Nyan hana beutoi. (Itu tidak ada, orang itu mencantumkan nomor hp saya. Tapi dibuat atas nama Saiful Bahri. Itu tidak benar," kata Zakaria Saman diujung telepon.</p>
		<p>Begitupun, berdasarkan pantauan Serambinews.com sejak pukul 9.00 WIB, tidak ada tanda-tanda digelarnya aksi. Baik di depan Mapolda Aceh maupun Simpang Lima Banda Aceh.</p>
		<p>Untuk diketahui, beberapa hari belakangan beredar informasi rencana aksi yang akan dilakukan Mamaja di Mapolda Aceh dan Simpang Lima Banda Aceh. Mereka menuntut Kapolda Aceh Irjen Pol Hamidi Husien, untuk segera menetapkan tersangka Tgk H Aiyub Abbas selaku Bupati Definitif Kabupaten Pidie Jaya.</p>
		<p>Pihanya menuding Aiyub Abbas menggunakan ijazah palsu saat mengikuti Pilkada lalu. "Karena legal standingnya apabila orang yang ilegal menempati jabatan bupati akan berdampak batal demi Hukum semua SK dan APBK Pidie Jaya adalah bodong akibat hukumnya adalah korupsi berjamaah," begitu isi informasi tuntutan.</p>
		<p>Berikut informasi rencana aksi yang dikirim secara berantai.</p>
		<p>Ijin Komandan Melaporkan, Bahwa Pada Hari Senin ada Rencana Pelaksanaan Aksi Unjuk Rasa Oleh Masyarakat dan Mahasiswa Pidie Jaya ( MAMAJA) Yaitu Pada Tanggl 01 Juni 2015 sekira Pukul : 09.00 WIB sampai Pukul 14.00 WIB akan Mengambil Demontrasi Tempat di : 1. Simpang 5 Banda Aceh. 2. Kantor Polisi Polda Aceh.</p>
		<p>Adapun Jumlah Massa Yaitu :</p>
		<p>1.Masyarakat : 2000 orang</p>
		<p>2.Mahasiswa : 1500 orang</p>
		<p>Isu/Tuntutan : "Menuntut Kapolda Aceh untuk Segera Menetapkan Tersangka Tgk. H. Aiyup Abbas (Bupati Definitif Kabupaten Pidie Jaya) dalam Case Ijazah Palsu. Karena legal standingnya apabila orang yang Ilegal menempati Jabatan Bupati akan berdampak batal demi Hukum semua SK dan APBK Pidie Jaya adalah Bodong akibat hukumnya adalah Korupsi Berjamaah.</p>
		<p>Penanggung Jawab Demo dari Masyarakat : Tgk. Saiful Bahri Meureudu ( mantan Ketua DPRK Pidie Jaya No : HP ( 081360511800 )</p>
		<p>Koordinator Lapangan dari Mahasiswa : Syarbani Usman Cubo.</p>
		<p>Titik Kumpul : Anjungan. Rumah Adat Aceh Pidie di Kompleks Pusat Kebudayaan Aceh ( PKA ). Kuta Alam Banda Aceh</p>
		<p>Alat Peraga : Sound Sytem, Spanduk, Karton dan Selebaran, Banner, Peti Mayat ( Sebagai Simbol Kematian Hukum di Aceh ,) Demikian info.</p>
		<p>Catatan : Masyarakat dan Mahasiswa akan menyerahkan Telor Bebek Hijau dan Kukubima Rosso sebagai Suplemen untuk Kapolda Aceh dalam menindak lanjuti Perbuatan Melawan Hukum di Aceh </p>
	</text>
</newsitem>