<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" ?>
<newsitem itemid="1" id="root" date="1996-08-21" xml:lang="en">
	<title>M Iriawan: Kalau Saya Tidak Netral, Sayang Karier Saya</title>
	<text>
		<p>Penjabat Gubernur Jawa Barat M Iriawan menjamin netralitas dirinya selama Pilkada Jawa Barat berlangsung. Hal itu dikatakan Iriawan untuk menepis soal isu politik yang dialamatkan terkait jabatannya saat ini. "Enggak ada masalah. Saya ini meniti karier dari bawah. Sampai sekarang alhamdulilah diberikan bintang tiga oleh Yang Maha Kuasa melalui Negara. Itu pertaruhan, kalau saya tidak netral, sayang karier saya," ujar Iriawan, usai pelantikan di Gedung Merdeka, Jalan Asia Afrika, Bandung, Senin (18/6/2018). Mantan Kapolda Jabar itu menegaskan, tak ingin mencoreng rekam jejaknya yang sudah dirintis selama ini. Karenanya, ia berkomitmen untuk menjalankan tugasnya sebaik mungkin sesuai yang diamanatkan oleh Mendagri Tjahjo Kumolo. "Karena saya pun masih ada sisa waktu untuk bekerja demi negara ini dan tentunya saya ingin sukses di semua sektor. Di kamtibmas masyarakat mengganggap saya cukup berhasil. Saya juga ingin berhasil dalam bidang pemerintahan. Sehingga ada catatan sejarah buat saya setelah saya tidak ada," tutur dia.</p>
		<p>Selain itu, Iriawan juga berjanji akan menjaga netralitas aparatur sipil negara (ASN) di Jawa Barat selama Pilkada berlangsung. "Kami akan mengawasi ASN untuk netral, jelas itu prinsip kami. Kami prajurit bhayangkara sejati. Apapun yang diperintahkan negara, kami akan laksanakan," ujar dia. Diberitakan sebelumnya, Menteri Dalam Negeri Tjahjo Kumolo secara resmi melantik Komisaris Jenderal M Iriawan sebagai Penjabat (Pj) Gubernur Jawa Barat menyusul rampungnya masa tugas Ahmad Heryawan periode 2013-2018. Proses pelantikan digelar di Gedung Merdeka, Jalan Asia Afrika, Kota Bandung, Senin (18/6/2018). Kepala Pusat Penerangan Kemendagri Bahtiar sebelumnya mengatakan, pelantikan itu telah berlandaskan Pasal 201 Undang-Undang Nomor 10 Tahun 2016 tentang Pemilihan Kepala Daerah. Kemudian, sesuai Permendagri Nomor 1 Tahun 2018 tentang Cuti di Luar Tanggungan Negara bagi Kepala Daerah.</p>
	</text>
</newsitem>

