<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" ?>
<newsitem itemid="1" id="root" date="1996-08-21" xml:lang="en">
<title>Broadcast Soal Volunter Asian Games "Hoax</title>
	<text>
		<p>Gatra.com- Beredar kabar bohong (hoax) soal kebutuhan sumber daya manusia (SDM) untuk mendukung pelaksanaan Asian Games 2018 Jakarta Palembang. Dalam dua hari terakhir ini, beredar kabar terkait pencarian volunter dengan iming-iming honor sebesar Rp 600 ribu/hari.</p>
		<p>Ketua Pelaksana Asian Games 2018, Erick Thohir menegaskan bahwa informasi yang beredar merupakan berita palsu atau hoax dan tidak pernah dikeluarkan oleh Panitia Pelaksana Asian Games 2018 (INASGOC).</p>
		<p>“Terkait beredarnya info mengenai pencarian volunter dengan iming-iming uang, saya nyatakan itu hoax dan sama sekali tidak benar," kata Erick, Minggu (7/1).</p>
		<p>Erick mengatakan bahwa pendaftaran volunter tahap pertama sudah digelar September 2017 untuk kebutuhan test event. Penitia mendapatkan volunter yang memadai untuk menunjang test event berupa invitational tournament yang akan berlangsung 10-24 Februari mendatang. Para tenaga sukarelawan itu akan kembali memberikan dukungan saat Games Times pada Agustus nanti,” katanya.</p>
		<p>Menurut Erick hingga INASGOC belum membuka kembali pendaftaran volunter untuk Games Times. Dan meminta  masyarakat untuk waspada dan melaporkan jika ada isu-isu terkait penerimaan sukarelawan untuk Asian Games 2018.</p>
		<p>“Semua informasi dan pendaftaran bisa dilakukan melalui website resmi Asian Games 2018 dan semua proses rekrutmen dilakukan departemen human resources INASGOC,” katanya.</p>
		<p>Diketahui, kebutuhan tenaga sukarelawan, atau volunter untuk mendukung Asian Games 2018 Jakarta-Palembang diperkirakan cukup besar. Mereka ini nantinya akan melayani sekitar 12 ribu atlet dan ofisial dari 45 negara serta dihadiri sekitar 5.000 media, sehingga diperlukan jumlah sukarelawan yang bisa mencapai 20 ribu orang, serta memiliki kemampuan memadai.</p>
	</text>
</newsitem>