<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" ?>
<newsitem itemid="1" id="root" date="1996-08-21" xml:lang="en">
<title>Viral Gerakan 'Perang Salib' di Kota Bekasi, Polis: Itu Hoax!</title>
	<text>
		<p>Polres Metro Bekasi Kota memastikan bahwa foto selebaran kertas yang berisikan gerakan Perang Salib di Kota Bekasi mengatasnamakan Gerakan Pemuda Kristen Bekasi for Rahmad Effendi atau yang disebut GPKB Forendi adalah hoaks.</p>
		<p>Foto tersebut berisi muatan politis di Pilkada Calon Walikota Bekasi. Dimana difoto tersebut berisi kalimat yang dapat memecahkan persatuan antar umat beragama yang membuat resah masyarakat khususnya di Kota Bekasi.</p>
		<p>Salah satu kalimat yang dapat terjadinya konflik antar masyarakat yakni adanya ajakan 'Perang Salib' di Kota Bekasi.</p>
		<p>Namun, Kapolres Metro Bekasi Kota, Kombes Indarto mengatakan bahwa foto selembaran kertas tersebut berisi Hoax yang dibuat oleh orang yang tak bertanggung jawab.</p>
		<p>"Berita itu tidak benar dan jelas itu adalah bermaksud memecah belah bangsa khususnya mengacaukan kedamaian kota Bekasi menjelang Pilkada. Jadi tolong jangan share lagi dan jaga persatuan kesatuan kita ciptakan Kota Bekasi yang aman," ucap Kombes Indarto kepada awak media, Sabtu (26/5/2018) di Mapolres Metro Bekasi Kota.</p>
		<p>Indarto menegaskan, pihaknya akan mengejar pelaku penyebar Hoax yang mengatasnamakan Gerakan Pemuda Kristen Bekasi for Rahmad Effendi (GPKB Forendi) dengan cara menerjunkan Tim Satgas yang menangani masalah Hoax di Kota Bekasi.</p>
		<p>"Jadi dua hari yang lalu sampai tadi malam kita sudah buat Tim ya kita buat satgas untuk khusus menangani masalah hoax ini saya pikir sudah harus dibentuk satgas khusus kita sudah terjunkan dan tadi malam sudah jalan dibantu sama Polda," paparnya.</p>
		<p>Menurut Indarto, berita Hoax tersebut dinilai mengandung unsur SARA dan kebencian yang menginginkan memecah belah kesatuan bangsa.</p>
		<p>"Mudah-mudahan kita cepat cari pelakunya, yang jelas bagi saya siapapun dia kalau pelanggar apalagi menyebar hoax akan kita kejar dan akan kita pastikan dihukum maksimal, mudah-mudahan bentar lagi bisa ketangkap," tegas Indarto. Dilansir dari Krikom.id.</p>
		<p>Pihak kepolisian Polres Metro Bekasi Kota telah melakukan pertemuan dengan pihak terkait yakni GPKB Forendi, Pj Wali Kota Bekasi Ruddy Gandakusumah serta Dandim Kota Bekasi untuk membahas perihal selebaran yang kabarnya beredar melalui jejaring media sosial dan pesan berantai di kalangan masyarakat Bekasi.</p>
	</text>
</newsitem>