<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" ?>
<newsitem itemid="1" id="root" date="1996-08-21" xml:lang="en">
<title>Kemkominfo: Berita Big Data Cyber Security itu Hoax</title>
	<text>
		<p>Pernah mendapat pesan berantai WhatsApp berisi informasi Big Data Cyber Security (BDCS) dan Cyber Crime Police (Polisi Internet) lalu disertai tautan ke situs web resmi Kementerian Komunikasi dan Informatika? Jika menerimanya, jangan pernah meneruskannya ke orang lain, malah kalau perlu dihapus saja, karena itu dipastikan berita palsu alias hoax.</p>
		<p>Pesan tersebut menjelaskan sebuah sistem yang konon dimilik pemerintah Indonesia, disingkat BDCS, dan berfungsi mengambil semua informasi masyarakat melalui Internet, termasuk semua percakapan di media siber seperti WhatsApp, BBM, Telegram, Line, SMS dan lain sebagainya.</p>
		<p>Selain BDCS, pesan tersebut juga menyinggung polisi internet yang katanya memantau dan menindak pengguna yang menyebar konten mengandung SARA, melecehkan pemimpin atau simbol negara.</p>
		<p>Pesan ini juga memberi tautan ke situs resmi Kemkominfo. Begitu tautan diklik lewat ponsel pintar, maka akan masuk ke halaman yang berisi sejumlah komentar dari warga tetapi tidak jelas kontennya.</p>
		<p>Tetapi, jika tautan dibuka dengan perangkat komputer pribadi, maka akan mengarah ke halaman pernyataan resmi Kemkominfo yang membantah informasi mengenai BDCS dan internet polisi. Kementerian yang dipimpin Rudiantara ini mengonfirmasi sistem yang dimaksud tidak diterapkan pada instansi pemerintah di Indonesia dan menyatakan itu berita bohong.</p>
		<p>"Itu hoax. Kami sudah sampaikan berkali-kali," kata Noor Iza, Plt Kepala Biro Humas Kemkominfo. Dilansir dari Kumparan.com.</p>
		<p>Dia juga menjelaskan bahwa hoax soal fungsi BDCS yang kelewat batas itu sudah tersebar sejak awal 2016, dan hoax itu sekarang beredar lagi.</p>
		<p>BDCS sendiri merupakan teknologi pengolah data yang umum diterapkan dalam berbagai aspek kehidupan masyarakat saat ini, termasuk di Indonesia. Namun, penerapan teknologi ini harus mematuhi peraturan yang berlaku, seperti UU ITE, UU Telekomunikasi, UU Keterbukaan Informasi Publik, UU Perbankan, UU Perlindungan Konsumen dan lain sebagainya.</p>
		<p>Pada prinsipnya, pengawasan terhadap aktivitas seseorang di Internet dapat melanggar hak konstitusi warga negara, khususnya mengenai privasi dan kebebasan berekspresi serta berkomunikasi. Hal itu sangat bertolakbelakang dengan Indonesia sebagai negara yang menjunjung tinggi demokrasi.</p>
		<p>Penerapan sistem informasi yang dapat melanggar hak asasi manusia akan dilakukan assessment yang komprehensif untuk memastikan tidak terjadinya pelanggaran hak asasi manusia.</p>
		<p>Munculnya informasi hoax seperti ini menjadi salah satu alasan pemerintah membentuk Badan Siber Nasional pada rapat kabinet paripurna tahun 2017 di Istana Bogor, Rabu (4/1). Pemerintah juga menilai perlu membendung peredaran kabar hoax yang makin deras dan membentuk tim khusus yang terdiri atas Polri dan Densus 88 untuk melacak pihak pertama penyebar kabar palsu di Internet.</p>
		<p>Menurut pendiri dan ketua Masyarakat Anti Fitnah Indonesia, Septiaji Eko Nugroho, kabar hoax yang beredar di Indonesia kebanyakan mengandung hal yang sensitif, terutama soal politik, ras, dan agama. Orang Indonesia sangat sensitif dengan konten macam itu. Dia juga mencatat hoax di bidang kesehatan dan investasi juga mulai banyak beredar.</p>
		<p>Di tengah kepungan hoax ini, melakukan cek dan ricek atas sebuah kabar sangat penting agar kita tak membantu memperluas peredarannya, seperti kabar palsu sistem BDCS tersebut. Jika di kemudian hari hoax ini beredar lagi, mari ramai-ramai hadang peredarannya karena ia berpotensi kembali meresahkan dan menyesatkan.</p>
	</text>
</newsitem>