<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" ?>
<newsitem itemid="1" id="root" date="1996-08-21" xml:lang="en">21" xml:lang="en">
<title>Isu Tanaman Dolar Penyebab Leukimia</title>
	<text>
		<p>Kabar soal bahaya salah satu jenis tanaman hias bisa menyebabkan kanker menjadi viral di situs jejaring sosial. Tanaman yang dimaksud adalah tanaman dolar yang biasa menjadi koleksi tanaman hias rumahan. </p>
		<p>Berikut pesan berantai yang beredar di media sosial:</p>
		<p>Yang WA ini teman saya juga dokter.</p>
		<p>BAHAYA PENYAKIT LEUKIMIA !!!!</p>
		<p>Adik ipar saya umur 31 tahun baru meninggal semalam disebabkan oleh Leukimia. Almarhum semasa hidupnya meneliti untuk gelar Master in Botanical di kampus USM mengkaji sejenis tumbuhan ini. Rekan satu tim research beliau sudah meninggal setahun yang lalu mengidap penyakit leukimia juga. Almarhum dapat bertahan hingga semalam. Memang hasil penelitiannya telah disahkan oleh pihak kampus USM dan pihak Kementrian Kesehatan bahwa Leukimia itu dapat ditimbulkan dari tumbuhan tersebut. Jadi cerita D Hizzad Bole penyebab kanker darah (Leukimia) ternyata terbukti.</p>
		<p>Di China sudah cukup lama diketahui tentang bahaya tanaman ini, tapi hanya diberitakan surat kabar China saja. Sedangkan di tempat kita tanaman ini dirawat dan dijadikan tanaman hias di rumah. PERHATIAN dan WASPADA !!!</p>
		<p>Jika ada tanaman ini dirumah, silakan secepatnya musnah dengan membakarnya sebelum tanaman berbunga karena dari bunganya menyebabkan kanker darah (Leukimia). Silakan share.</p>
		<p>Investigasi:</p>
		<p>Hasil penelusuran detikcom, pesan berantai itu sudah ramai sejak awal Januari 2016 lalu. Selain pesan berbahasa Indonesia ada juga pesan yang mirip namun menggunakan bahasa Malaysia. Sumber penyebar pesan juga tidak jelas, karena pesan ini sudah disebar ribuan orang baik itu di Facebook ataupun di media sosial lainnya.</p>
		<p>Peneliti Lembaga Ilmu Pengetahuan Indonesia (LIPI) Deden Mudiana mengatakan tanaman ini termasuk termasuk ke dalam kelompok suku Araceae (talas-talasan) dengan nama latin Zamioculcas zamiifolia (Lodd.) Engl. Umumnya keluarga talas-talasan biasanya memiliki kandungan senyawa oksalat pada bagian tubuh tanaman. Senyawa oksalat bukanlah senyawa karsinogenik yang menjadi penyebab kanker.</p>
		<p>"Kandungan senyawa ini (oksalat) yang menyebabkan gatal pada bagian tubuh manusia terutama bagi orang yang memiliki kulit yang sensitif," kata Deden kepada detikcom.</p>
	</text>
</newsitem>