<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" ?>
<newsitem itemid="1" id="root" date="1996-08-21" xml:lang="en">
<title>DISANGGAH SOAL ANGKA KEMISKINAN, SBY: TENTU SAYA MENGERTI ANGKA ITU</title>
	<text>
<p>JawaPos.com - Setelah disanggah oleh pihak pemerintah, Presiden ke-6 RI Susilo Bambang Yudhoyono kembali memberikan klarifikasi tentang pendapatnya soal kemiskinan Indonesia. Sebelumnya, SBY mengatakan ada 100 juta orang miskin yang ada di Indonesia. Padahal berdasarkan data Badan Pusat Statistik (BPS), rakyat yang berada di garis kemiskinan hingga Maret 2018 ada 25,9 juta jiwa. </p>

<p> "Saya perlu berikan klarifikasi menyangkut pernyataan saya tentang perlunya kita memperhatikan 'the bottom 40'," kata SBY melalui Twitterpribadinya @SBYudhoyono, Rabu (1/8). </p>

<p>Dia menuturkan banyak orang yang salah mengerti arti 'the bottom 40 persen', kemudian langsung memberikan sanggahan bahwa tak benar jumlah penduduk miskin 100 juta orang. SBY juga mengaku sangat mengerti jika ada pejabat negara yang mengatakan data BPS sangat benar "Tentu saya sangat mengerti angka itu," tegasnya. </p>

<p>Pria asal Pacitan ini melanjutkan istilah 'the bottom 40 persen' digunakan the World Bank Group, yaitu 40 persen penduduk golongan bawah di masing-masing negara. Di negara berkembang seperti Indonesia, income per kapitanya belum tinggi, mereka termasuk kaum sangat miskin, kaum miskin, dan di atas miskin (near poor). </p>

<p>Dalam hal ini, menurut SBY, dunia menetapkan sasaran kembar (twin objective) dalam pembangunan berkelanjutan, yakni menghilangkan kemiskinan ekstrem dan mencapai kemakmuran bersama. </p>

<p> "Ketika saya jadi Ketua HLP PBB (bersama PM Inggris dan Presiden Liberia) susun bahan 'SDG's', 'the bottom 40 persen', jadi perhatian utama," ujarnya. </p>

<p>Kata SBY, kelompok itulah yang mesti dibebaskan dari kemiskinan dan ditingkatkan taraf hidupnya dengan meningkatkan pendapatan mereka. Dengan melemahnya ekonomi, 'the bottom 40 persen' paling rentan mengalami persoalan. </p>

<p> "Ini saya ketahui dari hasil survei dan dialog saya dengan ribuan rakyat dari puluhan kabupaten/kota," tuturnya. </p>

<p>Hal itulah yang harus menjadi perhatian pemerintah, baik sekarang maupun yang akan datang. Ia berpendapat orang-orang rentan miskin inilah yang harusnya menjadi prioritas pemerintah. </p>

	</text>
</newsitem>