<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" ?>
<newsitem itemid="1" id="root" date="1996-08-21" xml:lang="en">
<title>Tanggapan Keras Gojek Indonesia Soal Kabar Hoax Driver Bubuhkan Racun di Pesanan GoFood</title>
	<text>
		<p>TRIBUNNEWS.COM - Pihak Gojek Indonesia memberikan tanggapan keras terkait penyebaran kabar hoax terkait layanan GoFood.</p>
		<p>Pesan itu sebelumnya membuat heboh usai banyak dibagikan di pesan Whatsapp.</p>
		<p>Dalam pesan tersebut tertulis himbauan untuk menghindari layanan GoFood karena indikasi anggota ISIS yang masuk Gojek lalu meracuni makanan yang dipesan melalui GoFood.</p>
		<p>Banyak yang mempertanyakan kebenaran kabar tersebut kepada pihak Gojek Indonesia dengan mengunggah screenshot chat Whatsapp.</p>
		<p>Dengan tegas, Gojek Indonesia membantah kabar tersebut.</p>
		<p>Melalui akun Twitter resminya, Gojek mengecam tindakan penyebaran hoax tersebut, karena sangat merugikan mitra UMKM dan driver.</p>
		<p>"GO-JEK Indonesia mengecam tindakan penyebaran hoax seputar layanan kami karena sangat merugikan mitra UMKM dan driver yang jujur dan bekerja keras.," tulis dalam akun tersebut.</p>
		<p>Pihak Gojek juga meminta masyarakat untuk memastikan kebenaran informasi yang mereka terima dari media resmi dan pihak otoritas terkait. </p>
		<p>Sebelumnya, Kadiv Humas Mabes Polri Irjen Pol Setyo Wasisto juga telah menegaskan bahwa kabar beredarnya informasi seputar mitra ojek online meracuni pesenan makanan konsumen adalah palsu.</p>
		<p>”Hoax itu!” ucapnya tegas dalam pesan singkat, Selasa (15/05).</p>
		<p>Setyo juga menegaskan penyebar kabar hoax mempunyai konsekuensi hukum.</p>
		<p>Terlebih Polri memiliki tim siber yang akan mengusut informasi tidak benar dan berdampak pada meresahkan masyarakat.</p>
		<p>Ancamannya salah satunya pasal 28 ayat 1 Undang Undang (UU) Informasi dan Transaksi Elektronik (ITE) tahun 2008.</p>
		<p>Setiap orang yang dengan sengaja menyebarkan informasi atau berita bohong dan menyesatkan, diancam pidana maksimal 6 tahun atau denda maksimal Rp1 miliar.</p>
	</text>
</newsitem>