<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" ?>
<newsitem itemid="1" id="root" date="1996-08-21" xml:lang="en">
<title>Broadcast Vaksin HPV yang Sebabkan Menopause Dini</title>
	<text>
		<p>Vaksinasi HPV (Human Papilloma Virus) mulai diperkenalkan oleh pemerintah pada tahun 2016. Baru diujicobakan selama beberapa bulan, di penghujung tahun muncul broadcast meresahkan terkait vaksin ini di media sosial.</p>
		<p>Dalam broadcast itu dipertanyakan alasan pemerintah memberikan vaksinasi HPV kepada anak SD, bukannya perempuan yang sudah aktif berhubungan seksual. Sebab faktanya, virus ini rentan menyerang wanita yang telah aktif secara seksual.</p>
		<p>Di situ juga dikatakan bahwa vaksin HPV dapat mengakibatkan menopause dini.</p>
		<p>Menanggapi hal ini, drg Oscar Primadhi, MPH, Kepala Biro Komunikasi dan Pelayanan Masyarakat Kemenkes menegaskan bahwa kabar itu tidak benar dan disebarkan oleh pihak yang tidak bertanggung jawab.</p>
		<p>dr Piprim Basarah Yanuarso, SpA(K) dari Ikatan Dokter Anak Indonesia menambahkan, pemberian vaksin HPV pada anak usia sekolah dasar dan menengah lazim dilakukan di sejumlah negara, di antaranya AS dan Malaysia. Tercatat sudah ada 67 negara yang menggunakan vaksin HPV dalam program nasionalnya.</p>
		<p>"Dari tahun 2006 sudah ada 90 juta dosis vaksin yang diberikan pada anak dan remaja di Amerika Serikat. Namun yang melaporkan terjadinya kasus menopause dini itu hanya 10 orang," ungkap dr Piprim dilansir dari Detik.com.</p>
		<p>Setelah diteliti lebih dalam, tidak juga ditemukan adanya kaitan antara menopause dini yang dialami 10 orang tersebut dengan vaksin HPV yang diberikan. Sebagai gambaran, AS dan Malaysia juga memberikan vaksinasi HPV kepada anak-anak secara gratis.</p>
		<p>"Kalau pakai hitung-hitungan saja, misalkan benar dapat menyebabkan menopause dini pasti jumlah yang melaporkan bisa sampai jutaan ini. Ini hanya 10. 90 Juta dengan 10 itu kan sangat jauh," tegasnya.</p>
		<p>"WHO sudah menganjurkan, seluruh dunia pakai, sudah jutaan orang divaksin, 64 negara jadikan program nasional, nah Indonesia mau sampai kapan lagi? Australia sudah 15 tahun dia pakai vaksin ini, Amerika udah 10 tahun jadi program nasional. Kita baru sekarang saja sudah dioprak-oprak digosipin," pungkasnya.</p>
	</text>
</newsitem>