<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" ?>
<newsitem itemid="1" id="root" date="1996-08-21" xml:lang="en">
<title>Viral, Biji Alpukat Disebut-sebut Bisa Atasi Penyakit Ginjal</title>
	<text>
		<p>Baru-baru ini kembali beredar informasi di media sosial yang menyebutkan bahwa biji alpukat dapat bermanfaat untuk menyembuhkan penyakit ginjal. Dalam informasi tersebut bahkan dikatakan bahwa dengan mengonsumsi biji alpukat, Anda tak perlu buru-buru cuci darah.</p>
		<p>Berikut informasi yang tersebar:</p>
		<p>Sakit ginjal, jangan buru buru cuci darah!!! Biji alpukat diiris kecil-kecil lalu jemur sampai kering (seperti kerupuk). Lalu digiling sampai halus, ambil serbuknya lalu buat seperti kita membuat kopi atau teh. Minum seperti kita minum kopi, 3 kali sehari. Minumlah sampai kembali normal. Tidak ada efek samping. Salam sehat. Jangan pelit berbagi ke kawan kerabat sahabat family ya. Selamat mencoba!</p>
		<p>Menurut nutrisionis Leona Victoria Djajadi, MND, memang ada beberapa riset ilmiah terkait manfaat dari biji alpukat, namun studi tersebut masih melibatkan tikus dan belum pernah diuji pada manusia. Mengacu pada riset-riset tersebut, efek langsung dari biji alpukat terhadap kesehatan ginjal belum terbukti secara klinis.</p>
		<p>Pada tikus, ekstrak biji alpukat berefek pada penurunan gula darah, tekanan darah dan lemak darah. Nah, biasanya ketiga faktor ini memang berkaitan dengan penyakit ginjal. Namun demikian, perlu diingat bahwa kaitan antara biji alpukat dan ginjal tak terjadi secara langsung.</p>
		<p>"Jadi secara tidak langsung jika diminum akan meringankan beban kerja ginjal. Salah satu studi menyebutkan efek ini akan hilang saat biji alpukat berhenti dikonsumsi," imbuh Victoria.</p>
		<p>Ia juga menuturkan, hal lain yang harus diperhatikan adalah besarnya dosis yang dipakai di riset-riset tersebut, yakni antara 400 mg hingga 2500 mg per kg berat badan. Jadi misalnya untuk orang yang mempunyai berat badan 60 kg, artinya ekstrak biji alpukat yang harus dikonsumsi setiap hari adalah sekitar 24 sampai 150 gram.</p>
		<p>Hal serupa juga disampaikan oleh nutrisionis Jansen Ongko, MSc, RD. Kepada detikHealth, ia menuturkan bahwa sejauh ini belum ada penelitian yang menunjukkan bahwa biji alpukat dapat menyehatkan ginjal.</p>
		<p>"Alpukat memang baik untuk ginjal, namun bijinya belum terbukti dengan penelitian ilmiah sehingga belum diketahui tingkat keakuratannya. Alpukat adalah sumber lemak sehat dan alami untuk orang dengan penyakit ginjal," imbuhnya.</p>
	</text>
</newsitem>