<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" ?>
<newsitem itemid="1" id="root" date="1996-08-21" xml:lang="en">
<title>Viral Foto ABG Penuh Luka Bacok di Bekasi, Ini Faktanya</title>
	<text>
		<p>Foto ABG dengan penuh luka bacok di tubuhnya beredar viral di media sosial. Disertakan pula informasi terkait foto itu bahwa ABG itu adalah korban begal di Summarecon, Bekasi Utara, Rabu (23/5) dini hari. Seperti apa faktanya?</p>
		<p>"Hoax. Jadi memang benar ada kejadian itu, tapi bukan itu fotonya," kata Kapolres Metro Bekasi Kota Kombes Indarto kepada detikcom, Kamis (24/5/2018).</p>
		<p>Hal yang sama diungkapkan Kapolsek Bekasi Utara Kompol Dedi Nurhadi. Dedi membenarkan ada kejadian pembacokan yang mengakibatkan satu orang meninggal di Bundaran Summarecon, Bekasi Utara, pada Rabu (23/5) sekitar pukul 00.30 WIB.</p>
		<p>Dedi menjelaskan korban tewas dalam kejadian itu adalah Aric Saifuloh (17). Saat itu, dia bersama temannya, Indra Yulianto (17), berboncengan motor melintas di lokasi.</p>
		<p>"Awalnya mereka (korban) dikuntit dari lampu merah Teluk Buyung," kata Kompol Dedi Nurhadi saat ditemui detikcom di kantornya, Jalan Raya Perjuangan, Bekasi Utara, Kota Bekasi, Kamis (24/5/2018).</p>
		<p>Saat itu, kedua korban hendak menuju Babelan. Saat melintasi bundaran Summarecon, mereka dipepet 6 pelaku yang berboncengan dua motor.</p>
		<p>"Masing-masing motor ada yang bawa sajam (senjata tajam). Korban ada dua, yang meninggal Aric, yang di bagian belakang. Temannya, Indra, selamat," katanya.</p>
		<p>"Untuk sementara ini kita nyatakan pengeroyokan, bukan begal karena nggak ada yang diambil," ujarnya.</p>
		<p>Sementara informasi yang beredar itu adalah sebagai berikut:</p>
		<p>"INFORMASI PENTING</p>
		<p>Bagi para pengguna kendaraan motor yang biasa melewati Jalan Raya perjuangan - Bekasi Utara disaat jelang tengah malam. Berhati-hatilah melewati jalan baru (dari Bunderan Summarecon belakang -Univ.Bhayangkara - hingga komplek Prima Harapan). Saat ini jalan tersebut sudah rawan dengan aksi pembacokan / begal. Sudah ada 2 kejadian tersebut ditempat yang sama.dan kejadian terakhir ini ada 2 korban saat ini (23/5) yang dirawat di RS ANNA MEDIKA-BEKASI</p>
		<p>Berhati-hatilah mengendarai motor anda dan perhatikan para pengendara motor lain di sekitar anda"</p>
	</text>
</newsitem>