<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" ?>
<newsitem itemid="1" id="root" date="1996-08-21" xml:lang="en">
<title>Polisi:Pesan Berantai Sebut Jakarta Rawan Bom Adalah Hoax</title>
	<text>	
		<p>Beredar pesan Broadcast di Whatapp yang isinya ialah.</p>
		<p>Jakarta:</p>
		<p>1. Grand Indonesia</p>
		<p>2. Plaza Indonesia</p>
		<p>3. FX Sudirman</p>
		<p>4. Plaza Senayan</p>
		<p>5. Pacific Place</p>
		<p>6. Senayan City</p>
		<p>7. Blok M Plaza</p>
		<p>8. Gandaria City</p>
		<p>9. Pondok Indah Mall</p>
		<p>10. Pejaten Village</p>
		<p>11. Mall Ambassador</p>
		<p>12. Kota Kasablanka</p>
		<p>13. Central Park</p>
		<p>14. Mall Taman Anggrek</p>
		<p>15. Mall Kelapa Gading</p>
		<p>Surabaya:</p>
		<p>1. Tunjungan Plaza</p>
		<p>2. Pakuwonplaza</p>
		<p>3. Surabaya Plaza</p>
		<p>4. Royal Plaza</p>
		<p>5. CITO</p>
		<p>Info dari pihak BIN Dan Densus 88, Polri memberi peringatan agar masyarakat sementara waktu menghindari tempat-tempat ini, pada Hari ini sampai besok.</p>
		<p>Pihak Polda Metro Jaya menyatakan, pesan berantai yang menyebutkan wilayah DKI Jakarta dalam keadaan rawan pascaaksi yang terjadi di Surabaya adalah tidak benar atau hoax.</p>
		<p>"Berkaitan dengan broadcast yang beredar ada info bahwa Kapolda Metro Jakarta siaga satu, kemudian ada nomor-nomor yang bisa dihubungi, kemudian nama-nama tempat perbelanjaan di Jakarta dan Surabaya, jadi saat ini kami sampaikan bahwa itu semua adalah tidak benar," tegas Kabid Humas Polda Metro Jaya Kombes Raden Prabowo Argo Yuwono di Mapolda Metro Jaya, Senin (14/5/2018).</p>
		<p>Menurutnya, masyarakat dan media harus berperan menyejukkan Ibu Kota Jakarta. Sehingga, apabila ditemukan informasi tersebut dilaporkan kepada pihak berwajib.</p>
		<p>"Ini bagian daripada teman-teman media agar memberikan kepada masyarakat pencerahan. Kalau ada info-info broadcast silakan dikroscek ke kepolisian. Bisa ke saya, Polres atau Polsek," ujarnya.</p>
		<p>Sebelumnya, tersebar pesan berantai yang diterima oleh rekan-rekan media. Pesan tersebut berisi imbauan untuk menghindari tempat-tempat pusat perbelanjaan karena ada bom.</p>
	</text>
</newsitem>